<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="style.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0"><channel><title>rthk.hk - 即時新聞: 本地</title><link>https://news.rthk.hk</link><description>rthk.hk - 即時新聞: 本地</description><language>zh-HK</language><copyright>香港電台</copyright><webMaster>webmaster@rthk.hk (webmaster)</webMaster><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:40:08 +0800</pubDate><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 01:39:44 +0800</lastBuildDate><category>新聞</category><docs >http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs ><ttl>10</ttl><image><url>http://rthk.hk/include2010/homepics/images/home_logo.png</url><title><![CDATA[rthk.hk - 即時新聞: 本地]]></title><link>https://news.rthk.hk</link></image><item><title><![CDATA[3月火炭謀殺案　警方從內地執法機關接收3名涉案男子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832468-20251120.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832468-20251120.htm</link><description><![CDATA[警方星期二在深圳灣口岸接收由內地執法機關送返的3名男子，他們涉嫌與今年3月一宗謀殺案有關，3人正被扣留調查。

今年3月16日火炭發生謀殺案，一名52歲男子被斬多刀，送院搶救後不治。

警方星期二從內地執法機關接收的其中一名27歲男子涉嫌謀殺被捕，另外兩名分別33歲及37歲的男子，則涉嫌串謀謀殺被捕，案件交由新界南總區反三合會行動組調查。

警方早前已經就同一宗案件拘捕5男2女，年齡25至76歲，其中3人分別被暫控協助罪犯罪、誤導警務人員罪、串謀傷人罪及謀殺罪，早前已經提堂，其餘4人獲准保釋候查。]]></description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 01:39:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[外交部駐港公署批美中經濟與安全評估委員會報告詆毀一國兩制]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832464-20251120.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832464-20251120.htm</link><description><![CDATA[外交部駐港公署，對美中經濟與安全評估委員會的年度報告，表示強烈不滿和堅決反對，指報告涉港部分肆意詆毀一國兩制，指責香港國安法律和特區警方執法行動，抹黑香港營商環境和發展成就，干涉香港事務和中國內政。

發言人指，香港是法治社會，有法必依、違法必究是基本原則，任何人都不能打著自由的旗號，從事違法活動還企圖逃脫法律制裁。

發言人強調，報告對香港的指責罔顧事實、毫無根據，又指該委員長期發表不負責任的涉華涉港言論，無公信力可言，並奉勸美方有關政客放棄炮制年度報告的徒勞，停止干涉香港事務和中國內政。]]></description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:46:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[十五運會 | 多名港隊成員今天出戰田徑賽事]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832461-20251120.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832461-20251120.htm</link><description><![CDATA[十五運會進入最後倒數階段，大部份賽事將於今日完結。

香港賽區會繼續有劍擊和籃球22歲以下組別賽事，港隊分別會在男子重劍和女子花劍團體賽角逐。

田徑賽事方面，有多個項目都有港隊成員參賽，包括姚潔貞在女子10000米賽事出賽。港隊亦有參加男子4X100米接力，而項目焦點是男子100米跑亞洲紀錄保持者蘇炳添，以廣東代表身份，最後一次出戰全運。

至於乒乓男子團體決賽將於傍晚展開，有馬龍及王楚欽坐陣的北京隊，將會與樊振東及許昕領軍的上海隊爭金牌。]]></description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:13:50 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[十五運會｜女子跳遠港隊俞雅欣助跑時跌倒受傷　未能繼續比賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832457-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832457-20251119.htm</link><description><![CDATA[女子跳遠項目決賽，港隊代表俞雅欣，助跑期間跌倒受傷，最終未能造出成功試跳的成績。

杭州亞運銅牌得主俞雅欣，初賽跳出6米26的成績，分組得第二名，以總成績第三名入決賽，她與另一名來自湖北的選手造出相同成績，與排名第二選手，只有1厘米的差距。

但在決賽期間，俞雅欣首兩次都未能成功試跳，之後第三次嘗試，在助跑加速期間，跌倒受傷，未能繼續比賽。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 22:13:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[十五運會｜田徑男子110米欄港隊張宏峰跑出13秒71得第五名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832456-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832456-20251119.htm</link><description><![CDATA[十五運會田徑項目男子110米欄決賽，港隊代表張宏峰在決賽跑出13秒71，取得第五名。

張宏峰今早出戰預賽，成績13秒69刷新香港紀錄，晚上在決賽成績比預賽慢0.02秒，上海跑手徐卓一就以13秒12奪金。

張宏峰在賽後表示，13秒71是自己今個賽季第二快的時間，滿意決賽有此成績，不足之處是心急要追趕對手，沒有做好比賽動作，反而初賽時心情放鬆、跑得更好。

女子100米欄決賽，全國紀錄保持者、四川代表吳艷妮在比賽前段領先，廣東代表劉景揚在最後階段後來居上，以12秒81首先衝線奪金，吳艷妮錄得賽季個人最佳時間12秒85，得到銀牌。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 22:11:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[十五運會｜羅淑佩祝賀港隊男子花劍團體奪金　黃澤林獲男單銅牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832455-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832455-20251119.htm</link><description><![CDATA[港隊劍擊運動員張家朗、蔡俊彥、梁千雨及吳諾弘在十五運會奪得男子花劍團體金牌，文化體育及旅遊局局長羅淑佩表示熱烈祝賀，又指男子花劍團在比賽中發揮超卓水準，盡顯香港運動員的能力、士氣和信心，奪得金牌實至名歸，並於香港主場觀眾支持下，踏上頒獎台的最高一級。

她說，能夠在現場與眾多香港支持者一同見證他們獲得最終勝利，感到十分自豪。

羅淑佩亦祝賀獲得網球男子單打銅牌的黃澤林，並祝願香港健兒在餘下賽事努力爭取佳績，為港爭光，亦希望市民繼續為他們打氣。

港隊至今在十五運會帆船、自行車、網球、游泳、橄欖球、鐵人三項和擊劍賽事中，共取得9金2銀8銅，共19面獎牌。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 22:06:31 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[十五運會｜張家朗：感謝市民支持　蔡俊彥：冀保持團結再創歷史]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832453-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832453-20251119.htm</link><description><![CDATA[香港劍擊隊在十五運會男子花劍團體賽決賽，擊敗福建隊歷史性取得金牌，港隊成員、兩屆奧運金牌得主張家朗賽後表示，今次賽事全隊一條心爭勝，享受團隊氣氛及奪冠過程，又認為今日團隊氣氛非常好，享受今次全運會奪冠的過程，同時感謝主場巿民的支持。

蔡俊彥感謝隊友和教練，表示今次賽事港隊成員「一個都不能少」，並表示團隊若缺少任何一位成員，都無法取得金牌，希望保持團結氣氛，往後再創歷史。蔡俊彥亦感謝觀眾支持，表示運動員生涯開始時，比賽很少觀眾，今日的決賽座無虛席，有無窮無盡打氣聲，為此經歷感恩。

梁千雨表示，八強賽時感覺很緊張，觀眾打氣給自己推動力，可以更有信心打比賽。吳諾弘亦表示，八強賽接替梁千雨上陣時有點緊張，經調整往後比賽越打越順利。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 21:53:11 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立法會選舉｜陸啟康稱工作人員簡介會有效加強認識流程及系統操作]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832447-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832447-20251119.htm</link><description><![CDATA[立法會換屆選舉在即，選舉管理委員會主席陸啟康到選舉工作人員簡介會視察後表示，近期的簡介會及連串實習訓練，有效加強工作人員對相關工作流程及系統操作的認識。

選管會指出，今次功能界別選舉首次引入電子點票系統點票，在確保選舉公開、誠實和公平進行的同時，應用科技提升點票效率。選舉事務處為相關人員安排培訓及聯合演練，涵蓋由票箱抵達中央點票站直至點票完成的各項細節，以及後備應變方案，務求讓整個點票過程準確而高效完成。

負責一般投票兼點票站發票以及為地方選區點票的工作人員，選舉事務處提供實習訓練，讓他們熟習以電子選民登記冊系統及其後備模式發票，以及地方選區的人手點票流程等，確保工作人員充分掌握投票兼點票站的運作安排。

至於負責選舉委員會界別選舉點票工作，選舉事務處有向工作人員簡介選委會界別的點票工作流程等，示範點票機及相關系統操作。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 21:11:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關於荃灣葵芳3報攤及士多檢3千多支私煙　拘3男女]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832446-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832446-20251119.htm</link><description><![CDATA[海關搗破3個懷疑私煙銷售點，包括兩個位於葵芳及荃灣的報攤、一個位於荃灣的士多，檢獲共約3800支懷疑私煙，估計市值約1萬7千元，拘捕3人。

海關表示，近日發現部分香煙銷售點以低於煙草稅的價格出售香煙，採取執法行動，拘捕兩名女子及一名男子，包括兩名店主及一名售貨員，年齡介乎52至65歲。
 
海關呼籲各零售商切勿售賣來歷不明的香煙，對於來貨價低於煙草稅的香煙，必須提高警覺；任何人若處理、管有、售賣或購買私煙即屬違法，一經定罪，最高可被判罰款200萬元及監禁7年。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:54:16 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[年宵市場尚餘52個空置攤位本月27日起予市民以底價租用]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832445-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832445-20251119.htm</link><description><![CDATA[食物環境衞生署公布，農曆年宵市場尚餘52個空置攤位，市民可於本月27日至下月3日以先到先得方式按底價申請租用。

52個空置攤位分別為3個快餐攤位、一個大型乾貨攤位、48個普通型乾貨攤位。其中位於銅鑼灣維園的普通型乾貨攤位租價最高，每個8540元；東涌達東路花園的普通型乾貨租價最低，每個450元。

農曆年宵市場將於明年2月11日至17日舉行。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:47:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[8人涉以虛假海外駕駛執照申請免考車直接簽發香港駕駛執照被起訴]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832444-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832444-20251119.htm</link><description><![CDATA[廉政公署起訴8人涉嫌以虛假海外駕駛執照，向運輸署申請免考車直接簽發香港駕駛執照，各被控一項串謀詐騙罪名。8人獲廉署准予保釋，本周五在東區裁判法院答辯。

8名被告年齡介乎21歲至47歲。廉署早前接獲貪污投訴，調查後發現，8人根本沒有任何由巴基斯坦簽發的駕駛執照。

控罪指8人涉嫌在2022年5月至2023年8月，各自與其他人士串謀詐騙運輸署，向運輸署不誠實訛稱他們符合「免試簽發香港正式駕駛執照」資格，從而誘使運輸署向被告批出香港正式駕駛執照。

運輸署表示，正配合廉署調查有關案件，並已按調查結果取消相關人士的香港駕駛執照，會繼續嚴格監察免試簽發的推行情況，並參考廉政公署提供的防貪建議，檢視相關程序。

政府強調，香港與認可國家和地方的免試簽發駕駛執照安排，基於互認原則、互惠基礎，絕不容忍任何人、不論香港內外以詐騙行為取得駕駛執照，影響道路安全和道路使用者的信心。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:41:24 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[十五運會｜港隊男子花劍團體賽奪金　成港隊歷來首面全運劍擊金牌]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832442-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832442-20251119.htm</link><description><![CDATA[香港劍擊隊在十五運會男子花劍團體賽決賽，主場45:34擊敗福建隊，取得港隊歷來首面全運會劍擊金牌。

團體賽分9節進行，劍手輪流上陣，港隊在決賽派出兩屆奧運金牌得主張家朗、世界冠軍蔡俊彥及新秀梁千雨出賽，後備劍手是吳諾弘。

港隊3名出賽劍手，與個人賽金牌得主、福建代表許杰先後交鋒，大致打成均勢。蔡俊彥及張家朗亦分別在第6及第8節，協助港隊拉開比數優勢到9分。

蔡俊彥為港隊「守尾門」，最終打到45:34取勝，奪得港隊今屆全運會第9面競賽項目金牌。

港隊獲勝後，4名劍手與教練，走上啟德體藝館中央劍道，向主場觀眾致謝。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:28:44 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[十五運會｜女子佩劍團體賽　港隊不敵天津隊得第六名]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832441-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832441-20251119.htm</link><description><![CDATA[香港劍擊隊在十五運會女子佩劍團體賽的名次賽，以39:45不敵天津，第6名完成比賽。

港隊在啟德體藝館主場比賽，下午出戰女子佩劍團體賽八強賽落敗，轉戰名次賽先對北京隊，一度落後之下，最終反勝45:36。

第二場名次賽，港隊與天津隊爭奪第5名，在全場九節賽事的第六節完成後，14分落後於天津隊。港隊的梁洛文及朱詠翹，在第7及第8節分別上場，打出凌厲攻勢，為港隊一度追至36:38，但最終仍以6分差距落敗。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:06:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[海關機場偵破行李藏毒案拘捕一名男子]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832440-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832440-20251119.htm</link><description><![CDATA[海關在機場偵破一宗行李藏毒案件，檢獲約17公斤懷疑大麻花，估計市值約340萬元。

一名30歲男旅客今日從泰國曼谷經印尼雅加達抵港。關員在他的寄艙行李內發現該批懷疑大麻花，把這名男子拘捕。他已被控以一項販運危險藥物罪，明日在西九龍裁判法院提堂。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:04:12 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[東鐵綫古洞站平頂進入機電工程階段　目標2027年竣工]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832439-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832439-20251119.htm</link><description><![CDATA[港鐵就東鐵綫古洞站舉行平頂儀式，項目隨即進入機電工程階段，目標2027年竣工。

港鐵表示，古洞站的土木建造工程大致完成，已安裝全部月台幕門，團隊會繼續善用收車後的「黃金兩小時」，盡力減少影響日常營運前提下，推進車站內部裝修及機電屋宇設備安裝包括升降機、信號系統等；並要測試不同系統之間的相互聯通，確保運作暢順。

港鐵公司行政總裁金澤培致辭時表示，古洞站的結構工程極具挑戰，要在東鐵綫營運中的隧道加建車站是非常困難。他說，過去兩年，工程團隊維持要東鐵綫日常運作，保障行車安全暢順，有賴團隊通力合作，通過嚴謹的規劃及施工，並廣泛應用新科技，確保工程質量並按預定時間表推進項目。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:02:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立法會選舉｜教育界全港動員大會　蔡若蓮籲積極投票]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832438-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832438-20251119.htm</link><description><![CDATA[教育局就立法會換屆選舉，舉行教育界全港動員大會，推動業界履行公民責任並踴躍投票。教育局局長蔡若蓮致辭時表示，教育工作者不僅肩負育人的責任，亦有能力通過投票推動教育不斷進步，呼籲12月7日積極投票，亦鼓勵不同持份者包括教職員、校友、家長投票，為香港的良政善治、經濟發展及民生福祉貢獻力量。

動員大會有超過600名來自專上教育、中小學包括特殊學校及幼稚園的辦學團體等代表參與，亦有安排線上參與。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 19:55:46 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[連續兩日錄得兒童染流感嚴重個案　12歲男童甲流併發休克須留院]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832437-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832437-20251119.htm</link><description><![CDATA[衞生防護中心連續兩日錄得兒童感染流感嚴重個案，最新一宗個案涉及一名12歲男童，臨床診斷為甲型流感併發休克，目前在兒童深切治療部留醫，情況嚴重。

中心表示，這名男童過往健康良好，近期不曾外遊，未接種2025/26季度流感疫苗。本月15日因其他自身疾病到聯合醫院求醫，需留院治理，昨日出現發燒及咳嗽，化驗後證實對甲型流感呈陽性反應。他的家居接觸者暫時沒有病徵，就讀學校近日亦無爆發流感。
　　 
中心指出，計及這宗個案，今個夏季流感季節至今已錄得20宗兒童流感嚴重個案，包括兩宗死亡個案，年齡介乎11個月至17歲。

中心總監徐樂堅醫生說，雖然最新的監測數據顯示，流感活躍程度在10月最後一星期開始回落，但仍然處於較高水平。隨著天氣轉涼，不排除流感活躍程度仍可能會有反覆，加上明年初或會出現冬季流感季節，再次呼籲接種流感疫苗。高危人士到人多擠迫的地方逗留時，應佩戴外科口罩。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 19:11:00 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[立法會選舉｜4鄰近邊境投票站今起接受登記　上水票站設接駁巴士]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832436-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832436-20251119.htm</link><description><![CDATA[立法會換屆選舉12月7日舉行。選舉事務處表示，在投票當日，將於上水的香港道教聯合會鄧顯紀念中學及東華三院甲寅年總理中學、港珠澳大橋香港口岸旅檢大樓地下入境大堂，以及機場二號客運大樓旅遊車候車大堂，設立鄰近邊境投票站，開放時間為早上7時30分至晚上11時30分。

選舉事務處指，任何已登記選民，即日起至12月2日下午6時，可透過「智方便」或網上登記系統（www.reo-form.gov.hk/nbps.htm）登記鄰近邊境投票站及投票時段。

若選民選擇在上水鄰近邊境投票站投票，系統將按選民所屬地方選區，自動編配選民至上水兩間學校其中票站投票。上水港鐵站有免費接駁巴士前往投票站。第一班穿梭巴士早上7時30分由上水港鐵站開出，最後一班於晚上11時45分由兩間學校開出返回上水港鐵站，班次約每5分鐘一班。

選舉事務處提醒，鄰近邊境投票站安排只適用於地方選區及功能界別選民；已登記選民須帶備香港身份證，在已登記的鄰近邊境投票站及時段投票。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 19:01:58 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[【重溫】2025年11月19日新聞天地]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832421-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832421-20251119.htm</link><description><![CDATA[詳盡報道本地時事、大中華消息、國際局勢等新聞，緊貼最新熱話。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:37:38 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[十五運會｜港隊男子花劍團體賽晉身決賽]]></title><guid>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832429-20251119.htm</guid><link>https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1832429-20251119.htm</link><description><![CDATA[香港劍擊隊在十五運會男子花劍團體賽晉身決賽，將會於今晚大約7時半，與福建隊爭金牌。

擁有主場之利的港隊，有兩屆奧運金牌得主張家朗及世界排名第一的蔡俊彥坐陣。先在八強擊敗浙江隊，四強就淘汰江蘇隊晉級。]]></description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:35:11 +0800</pubDate></item></channel></rss>
